如果19歲先下定決心學好英文，會否太遲？

是咁的
我由小學到中學對英文嘅興趣都唔大，但出到嚟社會之後又覺得好重要，究竟我應該由邊方面開始入手，同埋點樣入手。
我最想改善嘅係我嘅speaking,有人話speaking唔需要理grammar，啲人都聽得明。
聽講連登仔個個英文都好勁，幫下我

？

否

香港學校好少教speaking.最多就係I totally agree with you. 你想真係生活有用嘅英文,要同多啲鬼佬講. 我都係畀人送咗出去美國做一年exchange. 嗰陣時全鎮冇亞洲人 係咁樣學返嚟

我25歲都想學好，有心唔怕遲

91 歲都唔會遲

標準答案係多通多讀多多寫 培養語感

唔出國根本做唔到

完

我果陣 留級先學好佢
一年時間由u變3 dse

冇錢出國就煲下美劇啦
聽得多咪識講 (好似係)

如果淨識26個字母應該如何自學

我29都想學好啦

唔會 想學就唔會遲

前兩年先脫離新手區，不過仲係覺得listening好難

學左廿年英文都係新手區

我30幾先開始學 0開始
我學英文既次序係
Vocabulary > grammar >writing >speaking
要堅持呀

依家唔學 你兩年又會後悔自己十九歲個陣冇去學

我都想好似巴打有咁嘅機遇，可惜無

師兄分享下點樣學？

睇你學英文係咩用途

唔洗咁快灰，香港一樣做到

我唔直接答你

依家想唔學都唔得

唔好花時間念會唔會late, 學啦

其實都無人知你咩底
有d人alevel c grade or above都話自己好屎 (咁的確只係同咩人比，佢又無錯既)

有心實得嘅 between 留名學野

我覺得講好似比較重要

齊齊加油

上管理層點可以唔洗
講緊只係dept m

其實學語言主要目標係同外國人溝通 幾時學都唔會遲
係香港人先會認為英文係搵食工具

19歲下定決心學絕對比21歲學早

21歲想學

2歲想學👶

我30歲前英文差到小學程度都無，之後的起心肝去學番夜學上堂。
家陣英文程度都一樣小學生都不如，我發覺浪費時間金錢，一d幫助都無，我勸你唔好去學。

先講講個人經歷再答你
初中果陣英文初小程度 番學連早會都聽唔明
決心學好英文後，用左半年時間努力，考到英文頭10，之後就冇乜明顯進步過，境界一直停留到而家
dse英文straight 5**, ielts 8分,speaking 差唔多native, 英美accent轉換自如,但都會聽得出唔係我first language

我覺得無論學咩只要有愛同堅持 幾多歲都冇問題。雖然年紀大先起步會因為好多錯既觀念同知識固化左，會比較困難。但只要堅持學落去，世上無難事。

具體方法想知我再打一篇講，廢事太長篇大論

More

會

有心唔怕遲，最緊要肯放膽講。
句式同用詞有咁簡單得咁簡單，比啲信心自己就得

咁唔係叫學好 應該叫由唔識變到識少少

想學語境同想講出來唔怕柒，又出唔到國就睇美劇咯
起碼唔會i'm fine,thank you and you?

More
有個心真係好緊要
我日日聽英文歌睇劇都無乜進步過

加油
一D都唔遲

聽歌睇美劇
總有啲類型你鍾意

Vocab睇簡單啲嘅fiction
有返咁上下vocab就睇美劇
咁會訓練到語境嗰啲

grammar市面大把書可以自己學嘅就

以前on9玩eurotruck會開住英國音樂台
聽熟左慢慢會識得跟住廣告講返啲對白出黎

不過美式accent易聽啲同埋都易接觸啲
講就唔使太執著口音嘅
始於language係溝通嘅工具
講得清楚好過半桶水學英文講到1999

識個外國人,日日同佢傾

如果你有咩想做 就好即刻去做

出黎做左野一年 同外國人同一間office一對一
日日吹水 一開始都唔係好敢講野
而家乜都講一大餐 啲oral好左好多

Sor
我以為佢講緊 咩都唔識

練speaking可以試下搵d生活化或者你會有興趣嘅英文文本 (vocab唔需要深，可以係reddit嘅post、球賽報道、鹹網comments，乜都得) 幻想自己係鬼佬照住讀出聲，讀得多自然會開始有語感

有心學好幾多歲都得，加油

求分享方法，小三程度都無
好想改變下

可以去一個網叫english central
每個月$300就有得任用佢嘅video同網上用skype同老師上堂
register for free有得試一次堂

睇netflix會唔會有用？

根本唔洗理vocabulary

有心唔怕遲

巴打加油
唔好放棄

lm

我repeat DSE 果年都好俾心機温英文，最後由3變4，全部subgrade 都升左1級。

我對學生字(作文用)都有啲心得：個量要適中，如其學好多但又吾運用到，倒不如精，千其吾好一日睇好多文然後抄好多字諗住學，最好一日6個左右，可能2～3日就係學果6個，再隔排溫。

其實有個小tips, 就係吾好搵太多不同種類來源，你睇開scmp 就scmp, young post 就youngpost， 你睇開一個媒體既文章，你會發現佢地會用差不多既字 大概啦。咁記憶會深好多。

我都建議down 政府新聞網，手機隨時睇，又不太長 仲有時事學。

勤力就得

咁多巴打想知 sorry 唔想用手機打，啱啱番到屋企開電腦打
首先，學英文同健身其實好似。有人想要6pack, 就瘋狂做sit up, 其實哂鳩氣, 就算你喪操腹，腹肌都要體脂低先會見到，所以控制飲食冇得避。而且淨係得腹肌冇胸冇肩冇背冇腳真係好睇？
所以學英文唔好以為可以淨係學speaking，就以為可以跳過grammar. 一定要全面學，乜都學。

我學英文既具體過程

首先，最重要既係創造英文既語境比自己
語言一定要靠Immersion, 耳仔同口行先
我當年大量睇美劇、電影、youtuber
細個比較崇洋，覺得鬼佬既friendship同生活文化好正，夢想係屌鬼妹(btw dream came true)
唔係就咁睇就咁聽就有用，最重要係心態，我睇bigbang theory就當自己係四條毒撚既一分子，全部都係我roommate。
屋企窮冇得出國，就創造語境比自己。我睇既時候，每次聽到佢地講一d比較有意思既句子就會pause，然後研究下sentence structure，諗下咩情況可以用到出黎，再細細聲摸仿佢accent，佢講一句我講一句。連姣婆penny d臭西語氣都學埋
youtuber 就揀你鐘意既睇，服用方法一樣，佢講一句你講一句。唔止可以學到日常用語，更加可以知道更多鬼佬culture既野，佢地關心既議題，令你更加融入英語世界。
搵幾個friend一齊講英文，唔好怕柒，其實努力學英文但唔怕醜、講得柒既人好可愛。高中果陣有個兄弟一齊練英文，佢柒到仆街但好搞笑果種，結果佢快過我破處。

grammar 方面，係咪一定要好hardcore咁睇grammar book、背生字呢？係有一定用處既，但成本刨會扼殺熱情。
先推介下賴世雄常春藤英文語法(個名大概係咁) grammar book，仲有每課既mp3錄音講解。識貨既巴打們應該知道呢本好屈機，完全示範左乜野叫由淺入深，適合零英文底既人從頭學起，當時既我就算唔係零底都聽得津津有味。晚晚聽條佬瘋狂flirt karen老師
搵一本好書係超級重要。坊間太多悶到仆街既grammar書睇唔夠半個鐘就想去打個飛機訓教
我冇睇哂成本，堅持唔到。但我有另外一個方法學好grammar
我高中果陣基本上英文功力已經有番咁上下，但都係犯唔少grammatical mistakes，呢到要感謝我英文老母，啊唔係，係老師
我個英文老師係全班老母，教書唔係為人工係為愛。果陣每個禮拜寫regular writing, 每個人收番本簿都會發現紅字仲多過黑字，佢會捉蟲咁搵哂我每一個mistake, 例如past perfect tense，subject verb agreement咁。就算grammar底差既人，都可以search呢d關鍵字／術語去針對性解決番個問題。我果陣決心要做到以後只有黑字冇紅字
後來只要我寫出黎既野就絕對唔會有grammatical mistakes。但都係有紅字 唔捉grammar就捉我style
以上小總結，揀本好既grammar書，堅持到既就成本從頭睇，一定穫益良多；堅持唔到既就瘋狂寫作文，搵個英文勁既friend指出你錯既grammar item，再針對果樣野學，不二過。

背生字方面，我堅持過背幾個月，每日三個。信我，唔好以為自己好堅背5個背10個，你記得係冇用，真正可以食左d生字，變成自己既野，日後隨手都用得番先係學緊野。我Ielts8分，信我。
背完生字發現的確係好有用，d人會話英文常用字得果3000幾個，背咁多做乜？首先你真係覺得自己有3000個？然後背生字既作用係好明顯，幫助你睇youtube、寫文、睇書唔洗再開住google translate, 成件事更輕鬆
備考dse果陣，補習佬會教好多技考，當睇唔明篇文可以點樣靠上文下理推測文意，對我黎講完全唔需要，我睇得好順
我其實都唔係堅持好耐，背左一大堆感覺日常用、考試、睇文用完全夠既時候就停左

最後鼓勵下樓主同想學好英文既巴打，講下仲係學生既我切身感受到英文勁會帶黎既好處

1. 女朋友好崇拜我英文叻 有時做愛前我chok幾句brit accent佢就濕
2. 單身時食女工具
3. 私補好賺，$200時薪以上
4. 參加比賽、見工方面有一手好既英文好大advantage
5. 學好一種語言，就等於你既世界開多左一道門，而英文係一座超級大門

壞處：身邊好多食屎狗當你義工幫手執屎

仲有問題既可以再問，得閒見到就答

grammar tips 都一樣: 睇開一個媒體既文章，你會發現佢地會用差不多既字 大概啦。咁記憶會深好多。

高質post d留言幾高質

講到自己咁撚勁
敢問閣下何方神聖呀

咁都有得屌

Take action NOW

長文咪quote啦
唔係話自己有幾勁，之前都講過我speaking其實都聽得出唔係native的
點答你何方神聖 自爆？

一樣19歲
想學好英文留名

有心唔怕遲，冇任何時間比你而家呢一刻更早

唔會遲 但要堅持學 一年半載就得

任何語言最重要都係 識聽 識講
就算你文法A 冇用 根本溝通唔到

周潤發幾十歲先學都得
你唔會覺得自己底子差過佢掛

太遲了，我當年15歲決定學好英文，依家30歲都仲未學好

多睇啲簡單英文
睇得多就識得用簡單英文表達自己
之後先慢慢學深字長句啦
大把香港人唔知自己噏乜寫乜就以為自己英文好叻
最緊要唔好未學行先學走，基本功英文要睇得多先會識

down交友apps搵鬼妹傾

Btw咪咁白痴去研究accent，你係扮唔到嘅，除非你要做演員，否則冇需要去學人英美accent，有時間同下鬼佬鬼妹傾偈好過

可以睇多d 外國網
連登仔最岩睇reddit

其實英文最難係同義詞分唔清同咩一齊用，幾時用邊個

例如hurt injury都唔知幾時用邊個仲有好多相似例子唔識用

朋友介紹我睇fb 一個page, English Lesson for Freedom, 都幾入腦

識貨

想exchange不過英文dse lv3程度

最緊要係有自信
唔好怕柒
唔好怕講錯
由最基本嘅svo學起
每日一句完整嘅句子
然後嘗試每個禮拜串起埋佢
成一段小段落
再讀一次

對住本書依然會自然想訓

睇youtube 之後睇書 讀出黎，我自己係會模仿個語速同intonation 個啲，慢慢試個自己啱feel既tone

睇youtube真係好有用 鬼佬vlog個啲完全學到日常用語 搞笑輕鬆又學到英文
Accent呢家野真係好天生，流暢先最重要

吾會
不過都幾遲

屌你閃到眼盲

你學好中文先啦 吾你老母

吾系牙
我中文ok ga😂😂😂😂刀有C

想學grammar,有冇手足可以教下句子分析，分拆一個長句嘅文法結構，成日睇唔明d長句

英文學到89都有得學，世界一的語言學嚟冇壞處。

留名學野

英文真係好重要

有個網叫voicetube

入面有好多youtube片
分好曬 類別 等級 有中英文字幕
(中英文字幕可以分開開）

建議初學可以唔好開個中文字幕
如果真係唔明先開
慢慢熟左就可以關埋個英文字幕
同埋如果個句唔明or唔識讀
可以無限loop個句 直至明左先繼續

每睇完一條片仲有個練習比你做
訓練你聽力 同生字
我每日都會keep住睇2條
學到唔少野

加油

利申：20歲，都係初學

背生字方面，我堅持過背幾個月，每日三個。信我，唔好以為自己好堅背5個背10個，你記得係冇用，真正可以食左d生字，變成自己既野，日後隨手都用得番先係學緊野。我Ielts8分，信我。

有無話邊啲生字係優先背
定係見到唔識就記

我都係19歲先學英文
仍然係個垃圾，不過到你29歲個陣就唔會覺得遲

大把人無出國都英文好好，
一來香港外國人都唔少，
二來科技已經好發達上網大把資源，
第三世界大把人都透過網絡學得好英文，
就證明出唔到國根本唔係藉口，
坐言起行開始學啦

大大個老蘭同蘇豪區，如果飲得，其實唔難

巴打加油
絕對唔係太遲，我身邊都有朋友20歲先由0開始學都學到可以同鬼佬談笑風生
不過呢啲野冇速成，
真係要日日練練番一年半載先有成績

英文同Espanõl一齊嚟學

推薦你睇本叫 《刻意練習》嘅書，入面講過嘅theory好適用於學習

22歲巴打都想開始學
中學小學無上過英文堂
所有文法咩柒都唔識
依家都係靠睇美劇識聽多少少
但講都仲係唔識講
一句長少少既句子都唔識寫

Never^inf

我初中時係英文差到仆街既人 係差到俾老師留堂特登話我英文差個種
後來我英文開始愈黎愈勁 公開試拎埋5**返黎係因為走左去玩英文版neopets識埋一大堆鬼仔鬼妹
我覺得學英文真係唔好乜都夾硬黎 你睇咩美劇歌劇莎士比亞都好
如果你對呢d冇興趣又唔鍾意既邊會記入腦先
最緊要係搵樣你鍾意既野黎學英文
鍾意打機既去搵吓隻game英文攻略
鍾意踢波既去睇吓外國體育網站
用呢d網站提供既野去研究grammar呀vocab咁 易入腦好多

上面G字頭位巴打講既野我都幾認同
不過生字個度我覺得仲可以將d生字分類決定有d咩需要背先有d咩需要背後
例如一個字你成日係唔同文章度見到，alleviate呀implement呢d，呢d就背先
有d字根本而家都好少見冇咩人用既(例如caliphate、flamberge，呢類通常都會係d專有名詞)，有興趣有時間先背埋佢啦
同埋最緊要係記生字時記埋呢堆字既詞性同有咩preposition跟住

連登仔我諗好多怕落依d地區架喇，況且消費唔平，
你英文差人地亦未必同你傾，
睇下劇，搵d 學習apps, 睇下鍾意既英文書或者雜誌，
成效都會好好，依d老生常談，但總有好多人唔肯聽或者落唔到決心去做，成日想搵捷徑，英文水平咪十年如一日囉。

咁咪揾下啲鬼佬講下嘢囉. 只要你唔好怕醜. 講得差冇問題. 佢哋唔係香港班撚樣會笑你差. 同埋睇你想學邊啲英文. 美國好容易. 英國有返啲文化 你學美國英文會比較容易

唔好怕畀人笑. 預咗香港班柒頭會笑你. 佢哋最鍾意笑自己人 睇多啲美劇會好有用 我而家已經唔使睇字幕都明85%. 不過仲有好多嘢要改

你鍾意嘅可以聽下TED. 都學到少少

香港人唔知點解好鍾意笑柒d努力向上既人

對時事/新聞有興趣可以睇外國新聞網
唔好睇scmp一黎本地野其實比較易明，二黎好似唔夠cnn ,the Guardian果d深，感覺上呢d 先係英文

另外聽下鬼佬電台，好處係無字幕無嘴型，一定要靠隻耳聽

如果你話差得好緊要咪望下scmp，聽下cctvb英文新聞
呢d入面必備架啦

連登都唔少啦

見到句英文唔理三七廿一就話人goodest English/ grammer錯
但錯乜就講唔出

係香港先鐘意笑鳩人
人地台灣，日本覺得英文唔好係好正常

鍾意搵優越感. 鍾意競爭. 鍾意製造階級. 我階級高過你所以我笑你.

佢老味,出到去啲日本人多數唔係好識講.但係grammar勁撚到痴線 我反而覺得我哋教育唔夠grammar. listening同speaking還可以.

最扯旗嘅係. 其實我哋由細到大講嗰啲英文都帶啲英式. 好多美國人一聽我哋講英文已經知我哋係香港人. 上次個美國收銀嬸嬸話我哋啲口音帶啲英式

呢d咪loser 所為，理鳩得佢地咩,學到又係自己，佢地笑黎得到乜？咪繼續做loser,日日怨婦咁咯，出到黎又縮頭烏龜咁

想問由低學起直至可以用深少少嘅英文同外國人流暢溝通
其實有冇必要搵人學？
自學會唔會差好遠？

如果搵人學 應該搵咩機構/教師？

(屋企好窮 ）

唔洗話要深既，donald trump d英文淺到仆街，
下下就係big, great, good,very同nice,
佢用得最多既難字都只係tremendous, 佢咪又係咁講

巴打可唔可以錄一段音讀一段野英美音互換黎聽下
冇其他意思 只係見你話講到native speaker咁想聽下

咁使唔使搵人學？

最簡單係美國英文. 畫公仔畫出腸嗰隻.
你上youtube睇多啲,會學到唔小. 最緊要你鍾意. 你唔鍾意,點教你都學唔到

我係想學英國英文. 有深度有文化好多.

如果你學生. 返學校同鬼佬呀sir傾偈都得

窮就上網搵資源學啦，俾錢上堂學英文好多時唔化算，
鬼佬要幾百蚊一粒，但香港人d course好多都hea到仆街，一係就根本無料

只能話有好處但唔係必要
搵人報就有人教有教材 唔會有好難入手開始嘅感覺
而且比左錢又會比心機啲上足堂之類

最緊要睇自己決心有幾大
你心血來潮想學好 但可以放幾多時間心機落去先自己學嘅話
畢竟讀書咁多年都冇放過心機
難保自學睇兩三集好難又唔睇唔讀 咁冇用

如果仲係學生拎盡機會佢啦，學生時期好多機會係之後耍俾vd多錢先買到

唔會，聽講siu叔叔都好遲先學返好（好似係）

英文冇用...

你失敗唔代表其他人想跟你一樣失敗. 繼續講番你嘅垃圾母語啦

咁就非常簡單啦 聽歌 ,美劇,youtube,已經幫到你

蕭叔係有冇話咩式口音

我覺得佢好撚正 成撚日聽佢講英文

gta 式英文
不過黃種人扮黑鬼tone 好怪

依加打份餐廳parttime都要講幾句英文喇 點會遲 最簡單香港人答人thank you一定係you are welcome就知大家英文其實都只係啱啱好夠溝通

唔會呀加油

條友本身英文都唔差啦

入HKU LLB,屌打好多人啦

what's up my nigga

如果由基本學起應該點做好？

點樣基本法 好空泛.

唱歌真係簡單啲
不停錄音再聽返 唱到似為止

由grammar學起
我知好多人話speaking唔讀跟grammar
的確係 但你要組成句子你grammar一定要識 否則你一係就諗好耐先講 一係聽落似broken english

Lm

爸打「常春藤賴氏英文法」香港有無得買呀？
有無圖呀？驚買錯 多數呢啲書好貴
好似牛津字典咁？入面附有cd學？
真心想改善英文

睇youtube，美劇同電影既時候抄低你覺得會用得番既生字

唔錄啦怕自爆

回上面問本書既巴打
好耐歷史啦本書，香港書店未必有
個作者台灣人，要買正體就可能要去誠品問下或者網購。唔介意殘體既話上深圳書城搵一定有
價錢唔會太貴，正體兩舊左右，殘體一餐m記(估)

生詞要靠死背？

有心唔遲，加油

浸淫係一個只係用英文溝通嘅環境
包你突飛猛進

可以話係可以話唔係
你點學詞語成語？
可以話係死背 但又唔係不停咁望住黎記
好似睇中文書咁 睇左認住一次兩次
耐左你就明個字係咩

想有效率地記生字可以學少少morpheme
佢地係英文嘅部首
Prefix 係字首
Suffix 係字尾
字首字尾加埋可以令一個字變做唔同意思

有形用數字嘅prefix
例如 uni-係指一 bi- 係指二 tri-係指三
所以
單輪車係unicycle
單車會係bicycle
三輪車係tricycle

有形容time and space 嘅prefix
前面係pre-, 故會有prefix同埋precaution (事前預防）
後面係post-, 故會有post-secondary education (讀完中學嘅專上教育）

之前形容態度
Pro-係支持 故會有pro-establishment party (建制派，淨係識支持政府）
Anti-係反抗 故會有antibiotics
(抗生素

例如Suffix
-tion, -son, -ment, -mense, tense代表一個字會變左做名詞

其實仲有好多好多 你唔會記得曬
但係只要學左主要嘅 就會一理通百理明唔洗死記 同埋見到唔識嘅字都可以拆黎解

我打得有少少亂
有興趣可以Google 了解下
Keywords: Prefix, Suffix, Affix (前面2樣嘅統稱 ）

唔會
我係中四先開始認真學英文
都係睇書 睇劇 聽歌
學習language = culture/entertainment
好過你去專登練grammar/vocab
最後我英文DSE 5*
加油

打手

English lesson for freedom教得幾好

我三十幾先努力，之前淨係背先講到。我係狂睇英美劇，過一排再轉英文字幕，簡單喜劇就唔要字幕。過幾年大有進步，唔叫得好好，但起碼可以係全英文 mnc 公司搵食。

巴打好有心。我英文小學程度都不如 完全唔知點入手

有鬼用咩 com字頭解咩吖？

講一段英文唔會自爆掛

所以出面啲補習班有一定嘅作用
畢竟要你自己去學你一直唔感興趣嘅野唔係易事

我覺得第一樣要認清個問題係 自己係咪真有興趣定一時慶起？
讀左咁多年都冇興趣 好難一時改變
如果冇興趣好難迫到自己自發性日日睇間學 最後睇一兩星期都唔知有冇就放棄
咁出去搵報班就有效啲 畢竟比左錢你都會去上足堂

睇電視新聞其實一樣 你冇興趣分分鐘一集都搞唔掂就睇返YouTube片

有心唔怕遲
我考左兩年dse 英文都係2 之後鐘意左睇歐美既劇，歌，youtuber 已經進步左好多 其實搵到自己有興趣個位就一啲都唔難 同埋最緊要唔好怕講錯 外國人知你唔係講開 講錯唔會笑你 佢唔明咪講多幾次囉

我都想學,劉明

搵自己興趣先啦
鍾意睇戲既 咪睇下美戲 有字幕唔緊要
但唔好依賴哂 動腦聽下佢講咩 係咪每隻字聽到
鍾意打機 咪打下英文rpg
鍾意睇短片 咪睇外國youtuber
最緊要搵個興趣 唔係好快悶
我自己喜歡睇nba同睇science news
睇news見到唔識咪查 睇完之後成篇讀1次

我都想浸淫係一個英文環境，話晒係香港都生活咗20年，中文有返咁上下，係時候用多20年學英文

問下又要屌

有心唔怕遲
唔好到左29歲先後悔
我都努力中

留名

自己當年英文都係冇興趣學，大學時期開始自學，幾年前Ielts 7 ， 但我相信今時今日我英文水平好好多，因為我有keep 住學

我覺得學語文最重要係動機，同維持動機
學語文係長跑，要浸， 我唔同意有巴打講要出國先學到， 大把人留學英文都係F ,
實例可以睇C's English YouTube
冇出去都可以講到一口流利英文

先由娛樂性強同生活性強既方向入手， 例如
電影電視劇， 同睇YouTube ,
由grammar 出發你好快冇心機
水平太低的話， 有個叫Rosetta stone 既software 幫到你

睇多d鬼佬戲同埋歌，
一d鬼佬youtuber都ok。
聽下佢地平時點樣用一d句子響邊一d位度，其實黎黎去去都係果幾句，如果你睇得多現代為主題既電影/電視劇。

好似中文咁都係，你up一句嘢出黎之前都唔會諗左d語法先啦，都係之前聽人/用過就自自然然up出黎。

例如d鬼佬成日話「我之前都未見過既」，
i had never seen before，唔洗理語法，成句背左基本上要用既時候你只能夠搬依句出黎講
依個係最基本學語言既方法

想問下點先reading好d 太多字唔識

背多d
唔好聽d on9講話唔洗背

唔該哂巴打